中共逼外逃貪官回國 美籍老婆囝囡「有入無出」

中國當局追緝多年的經濟罪犯劉昌明，2007年逃亡海外，2012年與擁有美國籍的妻子與一雙兒女斷絕關係，但其妻今年6月帶兒女回中國探望病重的父親時，卻被關入黑牢，一對兒女則被禁離境。據稱，中方此舉是要劉昌明返國自首。美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）上月曾向中方提及此事，但中方堅稱依法有權禁止3人出境。

據《紐約時報》報道，現年53歲的劉昌明原為中國交通銀行廣州分行前黨委書記暨行長，因涉及金額達14億美元（109.56億港元）的放貸詐欺案而遭通緝，2007年外逃後，2015年被中國當局列入百大逃亡海外要犯之一。

報道指出，劉昌明的51歲妻子Sandra Han遭中國當局關押前，在麻省經商，名下有數棟豪宅，生活富裕。劉的女兒Cynthia Liu現年27歲，1998年隨母親赴美，畢業於史丹福大學及哈佛大學商學院，目前任職於紐約麥肯錫顧問公司（McKinsey & Company），母女都已取得美國籍。至於劉的19歲兒子Victor Liu則是在美出生，幼時被帶回廣州住了5年，2007年返美。他目前是喬治城大學（Georgetown University）學生，但因受困中國，這學期都未能回校上課。

報道指出，劉的妻兒3人都是持美國護照入境中國。中國外交部宣稱，3人「都擁有合法且有效力的中國公民身份證件。由於他們疑似涉及經濟犯罪，由中國警方法限制出境」。據悉，劉的女兒已致函白宮國家安全顧問波頓（John Bolton）求助。信中指，中方官員多次表示，她和弟弟「都沒有被調查」，中國當局禁止他們出境只是為了引劉昌明回中國。但他們和父親早已沒有聯繫，對於父親的所作所為也不清楚。

美國外交官員表示，中國當局近年越來越常對出身中國的外籍人士實施「出境禁令」，今年1月美國國務院曾為此對中國發出旅行警示。美國國務卿蓬佩奧早前與中方會談時，曾向中國國務委員楊潔篪提出此事；喬治城大學校長德喬亞（John DeGioia）早前還親赴中國斡旋，隨行人士包括曾參與營救北韓美國人質的專家。麻省聯邦參議員華倫（Elizabeth Warren）、馬基（Edward Markey）及聯邦眾議員甘迺迪（Joseph Kennedy III），都已呼籲美國政府採取行動。

Peter朱

黃皮膚 黑頭髮 就係中国人。共享做中国人的榮耀與光榮

首先

永遠做中國人

抵撚死, 攞左外國籍又要死返支那, 咁撚愛國依家求仁得仁咪幾好

好郁唔郁郁有美帝護照嘅

其妻今年6月帶兒女回中國探望病重的父親

Video chat都得啦，為咗件廢老返去冒險

聽過好似要主動申請放棄支那籍先得

咁條女俾人咁捉左
會唔會俾公司炒

唔係白種人 冇問題

On99999
離開到支那
攞埋張綠卡都要返去探親
抵撚死

仲要係自己老公俾支那通緝緊
真係人蠢冇藥醫

咁咪好囉，用曠工做理由炒咗佢，又少個間諜

去中國好似變到去咗北韓咁，要營救

據悉，劉的女兒已致函白宮國家安全顧問波頓（John Bolton）求助。

主動搵美國鬼子干涉中國內政

死於抵死

美國會唔會派 Seal 去救？

Seal :支那人，不了。。。。

堆支那狗真係

走到出去
仲探埋d咩死人親戚

你係咪黃皮膚，係咪黑頭髮，老豆老母係咪中國人

中是但一樣，you’re 中國人

咪玩啦，知唔知中國運毒本身死刑只要比錢就冇事

永續

錯，喺支那，你犯左法，只要你企岩邊，又係權貴豪強，就算你炸撚左座城都唔洗死，審都唔洗即放，之後大把人幫手簒改史實

其實以呢單野黎講，個老母抵撚死之餘，仲陀衰仔女，十足十當年徐庶

仲番支國證明係蠢到冇藥醫

土共 : 你既野姐係我既野 我既野姐係.....

血咒

打啦美帝，仲忍
遲下連運動員因貪污而比拉

首先你是中國人

on撚9
走左就咪返轉頭啦
自己拎黎賤

我話係就係

中國法律

完全係由鳩佢up

仲要叫埋仔女一齊番去累埋d仔女
一個番唔到工 一個開唔到學

都好既，比個警告比d移左民拎左外國國籍但唔放棄中國籍同戶口、想食兩家茶禮既人

前排仲有個post話有bno就乜事都無

拉得好！等地高官子弟係美國也文也武

呢個就係美國
只要你係公民
佢地就會救你
同支那班傻西唔同
咩戰狼
笑大人個口

唔知就去睇下國產零零柒，就唔會有以上回覆。

其實就係外逃到海外嘅有錢支那人搞臭支那，殘人以自肥，出賣支那人，奴役支那，尊崇極權，賤賣天然資源，之後逃離支那。

所以搵人整份在歐美列強紅二三四代嘅名單出嚟，最好有相啦。

這份名單會好值錢架。

老母同呀女都中國出世，呀仔又住過5年
有證唔出奇丫

應該得綠卡, 但係仲用中國護照都唔定
有親戚係咁

完美示範自投羅網
個老母返去探咪算囉
仲要累埋仔女

抵死丫, 做貪官, 著左草, 仲諗住有特赦

呢個英國仲正。玩私人提告

玩謝條支那仔

點解依個世界有D咁撚蠢既支那女人

美國邊會有有錢佬無啦啦殺你全家？
醉酒發顛/精神失常果班90%窮人黎

以我所知，除非主動放棄中國國籍，否則中國只會認你係中國人，唔認外國護照

全家偷完錢之後仔女全部讀名校做美國人

就算美國政府取消唔到佢地國民身份 都應該凍結佢地全家戶口啦

老母就唔知，但仔女born citizen 就一定有美國護照。如果真係有大陸身份証，即係靜雞雞有dual citizenship，咁樣比中共拉真係唔怪得人。

我諗就算你真係放棄左国籍，到時都會話從來冇見過你份申請
你拎佢審批個證明出黎，佢就話你偽造文件

死蠢

我都覺得呢個case似係靜雞雞dual citizenship
正常中共拉人就拉人，唔會強調疑犯有有效中國國民身份

咁個仔咩事
擺明係連座式拉人

放棄都無用
到要捉你果陣就會突然多左份入籍申請仲要即批

斃在你有無犯法、犯咩法同點判法完全唔係公平透明呢，佢話係就係，外國都有砌生豬肉，但都唔會好似中共做得咁撚離譜，外國都仲有人夠膽幫你，中國就自求多福啦，即使你係權貴，風向一轉都要人頭落地，唔係為公義，係為權鬥咋。
好似呢單嘢咁，個仔明明喺美國出世都格硬屈佢係中國人唔俾佢離境，法律訂好咗嘅規矩又唔守，咁仲有邊個會講程序同合理？啲手法癲到咁我真係唔明有咩好。

記住中國好多高官既仔女都係美國

冇用
唔會畀你放棄到

返黎先比人捉，中共仲好似好有符fit咁

大把唔撚返又唔講

個仔係born citizen但有中國身份証以經係唔合法（中共法律）
老母同個女係入籍宣誓個陣理應放棄中國國籍，誓辭有寫，所以佢地keep dual citizenship都唔得。（不過我知美國係dual citizenship方面都無有好多灰色地帶，留番比法律撚解釋）

"I hereby declare, on oath, that I absolutely and entirely renounce and abjure all allegiance and fidelity to any foreign prince, potentate, state, or sovereignty, of whom or which I have heretofore been a subject or citizen; that I will support and defend the Constitution and laws of the United States of America against all enemies, foreign and domestic; that I will bear true faith and allegiance to the same; that I will bear arms on behalf of the United States when required by the law; that I will perform noncombatant service in the Armed Forces of the United States when required by the law; that I will perform work of national importance under civilian direction when required by the law; and that I take this obligation freely, without any mental reservation or purpose of evasion; so help me God."

中國國藉法好複雜架
第四條 父母雙方或一方為中國公民，本人出生在中國，具有中國國籍。
第5條 父母雙方或一方為中國公民，本人出生在外國，具有中國國籍；但父母雙方或一方為中國公民並定居在外國，本人出生時即具有外國國籍的，不具有中國國籍。

咪係叫個老竇返去換返人咪得囉。

共產

係
所以中國人以雙非身份響美國生既細路，理論上係有中國國籍
我有個朋友就係美國雙非，結果申請到特區護照

係咪未睇過國產007?

兩個唔認雙重國籍既國家
點樣做到移左民仲有兩個國籍

咁咪拉得

父母雙方或一方為中國公民並定居在外國，本人出生時即具有外國國籍的，不具有中國國籍

點解個細路理論上有中國國籍？

返支那真係On撚9

因為細路出世時父母未拎到美國綠卡
ie.父母雙方或一方為中國公民，本人出生在外國，具有中國國籍

中國嘅法律

你錯啦 就算馬雲冇犯法支共要佢死佢都必死無疑

自動送中國藉比佢地，冇得唔要，yeah

特區護照係有中國籍血統父母+香港居民身分就申請到

你本身有冇中國籍唔係重點，有冇血統先係重點

護照只係証件
國籍就係佢話有就有 就算原本無 佢都可以送個比你 然後話你犯雙重國籍

北韓本來就係學支那

天堂有路你不走 美帝都保你唔住啦

先唔講中共挾硬黎，如果跟據以上法理，如果啊爺啊嬤都唔係合法移民，even 老豆老母係born citizen，但佢地因為上一代係生佢個時未係美國人，佢地就會永遠帶住中國籍身份，咁第三代都有中國籍？

支那：你生生世世都係中國人
就算你點樣混血都好，隔咗幾多代都好，拎咩護照都好，唔識講中文都好，你都係支那人

肯定唔得
我試過親身去入境處問，特區護照係一定要中國籍先申請到
因為特區護照國籍一欄係印Chinese，如果你唔係中國籍點印

尋死

支那蝗

有血統咪可以歸化中國籍

有拉錯咩
無論佢哋係乜嘢國籍
佢哋首先係一個中國人

歸化同本來有中國籍係唔同
如果本身有外國國籍，響未放棄外國籍之前係唔可以歸化中國籍架

以前支那經濟起飛
咪少d呢d野
依家支那經濟唔掂，咪露曬原形囉
各位政府高官睇路喇
奶得咁開心

係佢有需要的時候你就係中國人
不論你有成就要叨光，定係要拉你果陣
但當你做左柒出國際既事
果時你就唔係中國人

"a person may have and exercise rights of nationality in two countries and be subject to the responsibilities of both. The mere fact he asserts the rights of one citizenship does not, without more, mean that he renounces the other", Kawakita v. U.S., 343 U.S. 717 (1952)

個病父知個on9女探完自己之後比人捉左
應該病多兩錢重

咁你個FD唔洗放棄美國籍囉中國籍申請特區護照?

中國護照隨手可得
要你有就有
要你冇就立即冇

想屌